美聯儲將目標利率降至零

紐約（CNN商業報導）–在冠狀病毒大流行期間採取大膽的緊急行動來支持經濟，美聯儲周日宣布將目標利率降至零。

美聯儲最後一次降息至零是在十多年前的全球金融危機期間。

除降息外，美聯儲還表示將再購買價值7,000億美元的美國國債和抵押支持證券。它還與加拿大銀行，英格蘭銀行，日本銀行，歐洲中央銀行和瑞士國家銀行 達成了一項協議 ，以降低其貨幣掉期利率，以保持金融市場正常運轉。

儘管基本的美國經濟仍處於穩固的基礎上-失業率處於歷史低位，消費者信心一直處於歷史高位附近-美聯儲表示，冠狀病毒的爆發 已嚴重損害 了全球金融狀況。

從理論上講，美聯儲可以像其他一些中央銀行一樣將利率降為負，但美聯儲主席鮑威爾拒絕了這一想法。美聯儲周日表示，將保持利率穩定在零附近，直到有信心美國經濟擺脫冠狀病毒引發的經濟泥潭。